【經紀誤導撻定】80後買新樓輸36萬 「辛苦儲錢俾人整走咗」

及後向一手銷監局及地監局投訴美聯物業經紀落定前實牙實齒表示「一定可造8成按揭」惟最終不批，以及教唆偽造文件，務求讓已退休無收入的外父成為按揭擔保人，並委聘律師循民事訴訟追討賠償。地監局已正展開調查。

「我哋提及入息3萬頭，佢(經紀)話呢個無問題，話介紹按揭公司俾我哋，會幫我哋做到八成按揭……但我哋最擔心做唔做到8成按揭，然後佢話實做到啦，點會做唔到，呢個無問題，仲有咩好考慮。其實我哋表明咗好幾次，擔心呢樣嘢，佢當時睇我哋入息，係度計數，計計下話ok…無問題啦…實牙實齒話無問題。」

呼吸plan 失敗，信地産狗一成，雙目失明

地產一向都無可能保證銀行借到錢俾你

他補充，期間身份證被取以作留單位之用，甚至去廁所小便，經紀B都企在隔離，即使老婆要去廁所，作為男性的經紀梁也稱要陪伴，即使說是女廁，也要在廁所外守候。

搵3萬頭去供700萬既樓
拎5~6成首期出黎或者仲得既

btw80後都成30歲人la
咁撚無知

沖大頭鬼既人好多架

傳銷咩

買樓前都唔上網用下按揭計算機計下自己收入供到幾錢既樓...

白做一年

冰山一角

無得計,要問銀行要佢直接俾答覆先得
因為層層樓情況唔同,佢借你幾多成唔係定死

計只係大概數目
同埋佢搵埋人做擔保又唔同計法

上網咁多按揭計數機唔用怪得邊個
我同男朋友上年加埋月入7萬幾先岩岩好買到5百幾萬樓

其實佢有兩球加3萬入息係可以買5百萬既樓，不過比經紀搵笨哄下你買大lump sum

我講銀行借錢個成數呀
你估地產個個準?
之前有幾單就係信左佢中伏,估價不足
又係無左幾十萬

呢啲正宗on9水魚，aa狗講啲野都信，自己幾百萬都唔做下功課，奶左野就想將個責任推晒俾人唔關自己事，仲想拎番啲錢？

btw﹐揾三萬又咁on9儲到二百萬冇父幹真係冇人信，今次俾屋企人鬧死都算，以後更加唔洗旨意可以再隨便拎筆錢去用，真正賠了夫人又折兵

正 兩個人搵三萬仲想買樓

借550萬，當你每月還2萬

唔洗息都要還23年

佢那來的自信會批

我哋有準備，借8成月供2.1萬，兩公婆節食縮食，而家一個月都駛唔夠一萬，每個月都有剩。」

就算買到咪一樣仆街, 搵3萬頭供2萬1
剩係管理費水電煤差餉地租呢D平均一個月最少預三四千啦下話
得返果幾千蚊夠兩個人生活? 有無撚用腦架

其實佢自己知每月還2.1萬，實會知3萬入息根本就唔批

個供款佔你7成入息

人哋銀行都預你3,4成姐

自隊一打

自己唔識計吓數先去買樓，代理個present可能有啲問題，但買七百萬樓，竟然信晒人地而唔做吓預批先？

個蠢人都蠢唔哂, 教唆單野有錄到音
可以去地監局咬返陣既

無錯,就係點都要搵銀行預批一次
計數只係第一步,銀行個個人都有可能唔批嫁,人地得唔代表你得,同收入都一樣

同埋佢個擔保人冇收入,所以個數真係同計算器唔會差得遠

下下要等銀行答覆先知,年中會少八九成人買新樓

2個人月入加埋3萬頭買720萬樓

咁撚易比你上到車就唔會有人買唔到樓啦

發展商唔係包借？

係，自己計數只係用嚟計自己可以買嘅樓價，一切都係虛嘅，去銀行拎到offer先係最實在。

唔等得咪好似事主咁

出價單果下已經要計定數自己負擔到邊渣單位啦

唔係，唔少發展商plan都會睇入息。

新盤即供點會估價不足呀

新盤銀行計足發展商個價, 700萬最多借到上限500, 得30000入息30年都根本供唔起, 買前自己計下數先啦

搵3萬頭都敢買7百萬樓，係咪痴左線

講真 如果畀呢pair人搏到 做到按揭
佢地咪係好似其他post D網友咁 係度吹噓自己當初點死省死抵 努力上進去買樓
點知背後個過程咁曲折

林鄭咪出左新Plan,3萬蚊去等居屋好過。

可能夠咗佢哋呢, 戇鳩

月入3萬蚊上網篤一篤, 做8成最多買到400萬樓
根本新盤連睇都唔洗去睇, 莫講話落訂

期實買新樓發展商有同指定銀行合作, 去指定銀行做按揭係跟規例借足按足, 自己計過供款入息比率就得

送錢俾地產

係, 搵3萬到時供2萬一個月, 加少少息都要跳樓

700萬我寧願投資移民去澳洲

事主係想申請發展商財仔既頭按, 唔係去搵銀行上會, 佢一開始都知自己根本上唔到銀行會

一般有700萬現金既人起碼有2,3千萬資產了

儲左200萬,買400,500萬樓咪算囉,走去買700萬

識人家庭月入揾多一倍先買到六字頭

人蠢真係無藥醫

點會有人諗住買20倍年薪嘅樓

銀行唔係好鍾意借錢俾人咩?

借完俾佢,供到一半,供唔起收返,樓都收埋,咁就fatfat

加埋月入3萬但儲到二百萬

驚人的毅力

發展商財仔就算借比你, 息口都唔會跟銀行, 3皮野點供, 根本死局撻梗

自己都計過銀行息口都要供2萬, 用下腦都知無可能借到/供到

幾好服務

買家on9 經紀仆街

HKMA唔係有供款入息比率限制咩?

冇咁大個頭戴咁大頂帽

差在未幫你係尿兜前面托埋條j痾尿

發展商財仔好求其架 wor 你報幾多月入就幾多

銀主盤

事主無做足功課而唔知自己食唔到層樓要負上責任啦

Btw 美聯仆街aa地袋比率極高

有200 月入30000
買500個d應該都得

銀主盤前提係銀行借錢俾你個時係跟足HKMA規例

邊有銀行咁低B賺你1千幾百萬玩自己

咁你一開始知自己實際月薪供唔起，先會呃佢啫
呢個事主那來的自信覺得自己個case 應該有得做，就講真實月入俾經紀聽，睇下係咪做到，但係俾人水左

慘

個經紀都係仆街架啦, 一聽就知供唔起, 撻訂個經紀都無錢落袋, 何必要攪死人地, 損人不利己正宗生仔無屎忽

10年前月入2皮半, 新樓200萬, 夠做8成都計唔掂數唔敢買,結果去搵咗舊樓。所以邊個唔想買新樓丫, 但係都要睇自己有幾多斤兩

我係買個個, 唔係經紀唔知詳細, 只係知成交左上左會發展商先俾佣

巴打知既不妨講來聽吓, 等大家有多的戒心

我放暑假上連登d post 吾系甘講wo

呢個時候買樓本身就on9

咁幾時應該買？

其實宜家既新樓邊忽好，啲料差撚到，間格又戇鳩，買啲名牌大屋苑唔撚好？
又要做大頭鬼又戇鳩

邊間好大既地產代理呃人
搵3萬 買720萬...CLS

唔係新樓既話 , 600以上做唔到八成。

跌到佢買得起就可以買

新樓一按都做唔到，要加二按

上網有apps 幫你計到上唔上到會嫁

夠都唔一定借啦

新樓好多時要求唔高既話淨買傢私就住得, 但係舊樓即使係大型屋苑都要執下, 果度淨油油都成10萬, 仲要驚啲裝修鋪劏客, 你仲要諗埋大廈維修, 條數唔平嫁
仲有即使係大型屋苑除咗新鴻基樓, 都唔見得用料真係好得去邊

職業穩定，兩公婆短期不算生育

兩條友職業穩定但夾埋先3萬頭 分分鐘果2球野都係四大長老退休金

3萬頭入息 問銀行最多咪借到300萬

呼吸plan唔知 正路都唔玩呢啲啦，又唔係高入息

新樓仲有回佣收返

仲有80後咁天真既

新樓唔熟

但二手樓簽左臨約撻訂既話，除左個幾十萬，agent fee都要照俾，買家嗰份你都要幫手俾埋

即係你係俾佣x2

佢借幾多俾你係睇你入息還唔還到 點樣唔係定死？

有擔保人或聯名係可以借多啲，不過都係要計，點會無得計；唔做壓力測試 落左定先走去按揭咪無得計囉

搞笑

經紀好仆街 呢個世界跟本唔需要地產aa 橫掂最後全部野最後野都要自己睇自己識

如果買二手都唔先去銀行估價攪到撻訂就真係算把啦

一加息就即負資產

人生勝利組

唔係唔需要, 係唔需要做晒雙邊代理既AA

應該買賣雙方各自有AA, 為買/賣方謀求最大利益, 唔係為成交見人講人話見鬼講鬼話

長空，你真係蠢撚過隻豬.jpg

想問下哩36萬係咪發展商袋返
最大贏家

仲要係兩個人加起來至30k

Yes, 提價攞返出來賣再賺多的

四年後開二牙

睇人仆街最開針

如果佢唔諗住呼吸plan，點都無理由會信銀行做到8成啦 財仔咩

充*

700-1000萬樓, 銀行最多只借6成(上限500萬)

其實AA把口講果啲真係唔好信十足 ，白紙黑字最實際

試過有個FD換樓好似都中過招，臨約 買樓早過賣樓，AA實牙實齒話無問題賣樓果邊可以提早，點知俾買方律師撚狗 差唔多最後果幾日先confirm可提早，嚇到瀨屎

根本就算銀行肯借, 有200萬首期, 都重差20萬

80後,成3十幾歲人
兩個加埋先搵得3萬頭?
part time都搵到呢個數...

咁都好搏嘅？人地企硬佢就食得屎

有呼吸PLAN呀嘛

係，真係算好彩，聽佢講其實個買家都想提早，但問題係買家個按揭都要時間，仲要唔知批唔批 唔批或者批得慢就柯得撚啦

我地成班笑佢踩鋼線踩到出神入化 約就自己簽，話就信晒AA

咩part time? Ptgf?

自己傻仔咗

搵得3萬兩個人
佢地兩個唔方有腦啦
有腦既人唔會成30蚊都仲搵緊萬5蚊一個月

2.1萬供樓 仲有2千管理費呢？ 唔會開冷氣

得返5千蚊兩個人用？

30歲

點解要咁做

389呎 700萬
香港

咁又冇咁誇張 6萬收入 都買到600萬樓嘅

點解兩公婆得30k 人工可以草到兩球？

4大長老

30歲點做PTGF 比有錢佬包幾個月短炒？

荒唔係食屋企住屋企 唔交家用之餘仲動用4大長老退休金咩....

3萬頭都買700萬樓，香港唔會咁多人話買唔到樓啦，唔好咁睇少香港人先得架

唔食唔洗7年咪儲到

可能儲到2萬，父母幫忙198萬

80後應該都做左十幾年野
就當佢地之前搵少D, 兩個人加埋一個月儲1.5萬儲十零年就夠
前題係食屋企住屋企, 唔使俾家用, 唔好去旅行.....

不過蠢撚到咁, 多數都係父幹

及後向一手銷監局及地監局投訴美聯物業經紀落定前實牙實齒表示「一定可造8成按揭」惟最終不批，以及教唆偽造文件，務求讓已退休無收入的外父成為按揭擔保人，並委聘律師循民事訴訟追討賠償。

條友short 上腦仲去訴訟

生舊叉燒好過，俾晒錢都一鑊粥咁

AA狗正仆街
but咩行業做左十幾年都係得萬幾蚊 好奇想知

返份垃圾炒散七舊水
返廿日都萬四
點解可以做到三十歲人都係搵萬幾

打民事有撚用咩，條AA最多咪破產

自己唔識計數學人買樓真係好on9
經紀咁撚多仆街 撞到個正常既都難

2個人搵得3萬都知佢地無腦

擺明父幹

2個aco

CA max都兩皮有多啦ching

你都識講max，可能係入職無耐，邊個知

咁樓下話做左十幾年既行業呀嘛

*樓上

30歲先入職無耐？

樓按最多睇你4成，除非你正苦工/專業人士

借定唔借？借得到先好借

做緊奴隸既人笑另一班高級奴隸

兩個人先三萬頭，住公屋啦

ptgf就唔止啦
兩個人加埋先3萬頭
即係一個人萬六左右
炒散番足都差唔到萬中啦

6成個 上限500萬真係冇留意 多謝提醒

2個搵3萬頭都想住私樓
2個人加埋6萬都唔撚夠啦

咁佢真係幫唔落

低級公務員 可以做到幾多成？
咁點解唔排公屋

打破左「成功靠父幹」

冇人質疑點解2個加埋50k都冇？

公務員就用員工福利攞公屋 筆錢留返比仔女留學走人仲好啦...

有乜咁出奇，識人27歲先做咗1年aco

d息貴到仆街，同埋720個，借八成，每月還款都還死佢，仲有機會隨時call loan

人廢都質疑

2個人搵3萬
你買樓預月供2.1 萬
根本已經計錯數

月供2.1萬
淨9千

但
未計加息
未計管理費
未計差餉
未計水電煤
未計交通費

淨返3,4千 兩個人食飯？
點生活？

兩公婆都咁撚蠢 720萬樓 有D常識都知銀行一定借唔到8成
咁既收入唯一辦法就係發展商包埋上會 但會捱貴息
地產狗講既野都好信 好傻好天真
買樓之前就應該去銀行問下按歇 咩都唔知 人地9up兩句就簽約
講真識多D有料既地產同銀行既人
就算無入息證明 其實都仲有辦法做按歇

我20m 買一房

急住送錢俾地產,殺訂咪無錢出lol

一個人冇月薪3萬都可以諗買樓，真係神奇
每個月存2萬都要100個月先有首期，佢重要下半世用每月2.1 萬去供樓，咁唔make sense既
即係人生有40年時間都要日用100既窮撚生活，咁買樓黎做咩？
重要賣唔賣到出去都成問題，轉手賣要叫買800-900萬先賺得果一兩粒，要樓換樓，起碼叫14M-20M 先得wor......根本冇得發達又一世窮到死

推

成篇報道根本就係傻人發現案

exact7ly
7到唔敢睇呀

早排喺IFC見到有後生女aa幾撚正吓 幫襯佢買可能有特別服務